名創優品上市籌78億

內地日用品連鎖零售店名創優品有計劃上市，地點將考慮包括香港或美國，外電指，集資額或達78億元。公司去年首輪外部融資中，獲「股王」騰訊控股(700)及高瓴資本等投資10億元人民幣(約11.6億港元)。

據名創優品網站顯示，公司由日本設計師三宅順也和中國企業家葉國富在2013年聯合創辦。目前在中國、美國、加拿大、新加坡等80個國家和地區，擁有超過3,600間分店。葉國富早前指，去年全年營業額達170億元人民幣(約196.4億港元)，今年目標220億元人民幣，即增長三成。
至於名創優品曾涉及數宗知識產權爭議，亦常被市場上及消費者將名創優品與來自日本的「無印良品」作比較。

俾佢咁擴展法，再過多10年，大陸人可能會以為無印良品先係炒襲

港交所咁都批嘅話 就真係得啖笑

抄到上市 都唔知話佢勁定賤

再嘈優之良品都就快要上市

開得名應該都近乎上得

屌你老母

優品360都升幾倍，allin呢隻

辣殺

所以侵侵點解要攪9中國就係咁。乜9都炒

優之良品賺錢冇人知
佢先唔會上市

屌米都上啦

賺得多撚過優之良品啦嘈

樓下間名創無客

alibaba都可以上,有咩唔可以上?

無印都無佢咁多分店

痴撚線

請買 TYO 7453

冇fc !?

真係有咁多人買咩？

以前大陸見有好多分店，而家香港都係。

幾時到肥仔開倉上市？